［緊急repost] 俾人拉咗要點做？？？

大家好，小弟乃法律小薯一名，見識淺薄。不過最近見到有好多手足俾人拉咗，所以決定用我僅有嘅法律知識寫一篇關於被捕後應該要留意嘅事情，希望大家至少有個心理準備，喺唔小心俾人拉咗嘅時候都知道有咩可以做：

1. 乜都唔好講

呢樣野法律界嘅師兄師姐們講到口都臭埋，大家係有絕對嘅權利保持緘默，而咁做係唔會令法庭對你作出不利嘅推定。記得無論任何人，係任何人包括同你一齊被捕嘅人（除咗你嘅律師或者你非常信任嘅家人朋友之外），都唔好同佢講任何野，因為佢哋係可以將你講過嘅嘢作為呈堂證供，尤其是可能有popo借機套你料。記住你同popo合作一定唔會有好處㗎！！！

2. 請律師

律師一定要搵，因為佢係你俾人拉嘅時候最好嘅依靠。佢能夠確保你被拘留時受到嘅對待，都得以記錄在案，方便日後上庭嘅時候幫到你。當然，popo依家好有可能會唔跟程序做嘢，但係無論如何都要堅持搵律師，同埋保持緘默。仲有，當你打電話搵律師嘅時候，一定要小心簡潔說話，以防隔牆有耳，偷聽你講嘢，因為咁可能會成為證據，對你絕對不利。

3. 盡量記住被捕時所有發生咗嘅事

呢樣野好重要，因為如果你被捕時popo對你做咗任何對你唔公平嘅事，你係需要盡快俾你嘅律師知道，並且即場作出投訴。咁樣先可以落簿，喺你上庭時由你嘅律師提出，確保你嘅權益得到保障（尤其當你俾人砌生豬肉或者屈打成招嘅時候）。

4. 冷靜應對

當popo質問你嘅時候，向林奠學習，冷處理佢哋嘅行為，禮貌地拒絕回應。仲有，唔好講「我唔知」、「我唔想答」，因為呢啲說話都代表你作緊供，係可以作為呈堂證供，記住講「我無嘢講」就可以。由今日起，背熟呢句，等你俾人問都可以好自動咁拒絕回答啦！

5. 盡量送醫

如果可行，盡量要求送去醫院。咁樣醫院嘅人可以幫你，譬如要求popo俾你通知家人你俾人拉咗，同時popo都唔會夠膽對你做任何野。

6. 善用法援

當你要上庭時而你手頭拮据，記得仲有當值律師服務（裁判法院）同法援（區域法院及高院）。除咗星火之外，呢兩樣都可以令你冇財政憂慮去搵律師，所以一定要去申請。

最重要係，隨身帶住律師嘅電話號碼，方便你隨時打電話俾律師，尋求法律援助（或者打俾屋企人叫佢哋幫你搵律師）。另外，假如你唔記得或者唔見咗個律師電話，要記住popo係有個律師嘅聯絡list俾你打電話搵律師，要好好善用（雖然popo好大機會用藉口唔俾個list你）。當然，寫係自己隻手或者唔顯眼嘅地方（可以的話用油性marker），更加可以確保自己唔會唔見個電話號碼。

以下係一班同路人好努力做出嚟嘅懶人包，值得一看：

最後，當然希望大家唔好俾人拉

麻煩咁多位手足幫手推呢篇文，等其他手足都可以留個名，得閒溫吓習！！！

仲有有關拒保同踢保嘅一啲注意事項：⚠️⚠️⚠️
【拒保全攻略】被捕之後，點決定要唔要接受保釋？

仲有仲有，一些上庭要留意嘅事項：
浣熊律師Melody︰俾人拉咗點算？民間組織協助街坊上庭指南

光復香港
時代革命

香港人報仇！

同我推吖

推雖然提到口臭 大家要記住
我冇嘢講 我冇嘢講 我冇嘢講

難聽啲講句 比人打一身都要我冇嘢講

啱吖！無論如何都唔可以屈打成招

我冇嘢講

推

推吖

幫推

help pish

由今日起, upgrade版和理非每次出黎都至少預算$200 budget!!!

幫推呀屌你老母

如果佢砌生豬肉點算，警察好似係咩可信證人

呢個時候就係要話俾律師知，好好組織一個完整嘅故事，再反駁啲死黑警

其實會有啲情況啲黑警會甩轆，比如佢哋喺行動度冇落簿咁，都可以discredit佢哋

超有用 幫推

Push

我冇野講

無人推

btw真係比人拉咗嘅話
班狗咩情況先會比打電話

另外喺街有社工大嗌咩名
到底應唔應該覆？

Thanks

我冇野講 除左曱甴平

一定要大叫 咁星火律師先搵到你

甴近平

push

只要喺唔會對警方的調查工作，造成不合理延誤或阻礙、或引致司法不公嘅時候，你就有權打電話

如果佢話會有以上情況，就叫佢清楚解釋點解，同埋要企硬！！！

街有人大嗌咩名
就一定大聲嗌，見到鏡頭就望住，等人可以拍低你個樣

唔該
希望夠記者影低

成日見到話有咩要簽 有咩唔好簽
我知有一張係講你有咩權利
話要簽
但其他野係咪咩都唔簽
淨係簽嗰張野之後一直坐就得
雖然好多post都講過
但都係唔肯定
可唔可以講多次

推一推先

但係如何一d真係現場路過俾佢鳩拉左既
都係講我冇野講？
重申自己路過都唔得？

嗰張係被捕須知，可簽，不過要記得睇清楚先簽

有張叫搜身須知，如果有話除衫搜身一定唔可以簽，同埋一定要堅持有律師在場先搜身

簿仔唔好簽，不過要求有副本

唔好簽口供紙！！！

記住所有文件睇清睇楚！同埋搵律師幫你處理！

無論如何都要講「我冇嘢講」，咁先可以保障你自己嘅權利

最重要係，一定要搵律師幫，等佢分析情形，同確保過程公平公正

法庭唔會presume警察是可信(credible) 及可靠(reliable)證人。

雖然法官一般偏保守,唔會咁容易rule警察不可信（即係話佢講大話）, 但經常都會話佢地不可靠（記錯／記漏）。

利申：日日睇判詞

想問下拒左保點樣可以攞返扣留物件清單
我朋友拒保個陣啲狗死都話無得攞

你意思係你個friend唔要保釋，狗又唔即刻落charge?

係
已經出返嚟
但收左佢電話話做証物但一張單據都無
唔知點攞返電話

番去嗰個警署同值日官講

打定封信要求出單，值日官如果想耍走你，即刻俾封信佢叫佢記低幾點正式收到你既投訴同信

同時自己帶定記事薄沿途mark低時間人物地點

封信要提及啲咩？
案件編號？時地人？
定係就咁名加身份證？
我係怕寫多左

唉幫唔到推

封信：案件編號 自己名 邊日被人拉 被人放 當時身在邊間警署 負責人員身分（如果你知的話）

記事薄：時地人係講緊你咩時間入去警署投訴 負責handle既值日官係邊個 （警署會有佢既名）同埋佢既回應

記事薄係等你有record記低投訴經過（而無需開cam 始終係人地地頭）

唔該哂
好人一生平安
希望早日攞返電話

我冇嘢講[violet]/violet]

大大力推

有用

大力推

點解咁少like

如果唔講野會比佢強姦毒打可以點？

其實問題係無論你講唔講嘢
佢都會強姦毒打你

你講咗嘢佢又可以砌你生豬肉

不過一定要叫律師提出投訴
去醫院驗傷
搜集證據

你有三樣嘢可以做：
1）提出私人刑事檢控（雖然唔樂觀，因為律政司可以take over）
2）向警務處提出民事訴訟（不過要留意金錢同時間問題）
3）向聯合國嘅OHCHR投訴（不過聯合國呢幾個月做咗啲咩大家有目共睹）

我只能夠講，香港嘅法律制度其實唔能夠好充份咁保障大家嘅權益
最好就係大家齊齊整整唔好俾人拉啦

Source: